林鄭自言不懂睇波 理解不受青年人歡迎 質疑曾俊華無幫青年人置業

特首候選人曾俊華和林鄭月娥分別接受傳統媒體訪問，《星島》今天刊出曾俊華專訪，而《經濟日報》和《明報》則有林鄭的訪問。林鄭在兩報專訪中都主力推銷自己的房屋政策，《經濟》引述她稱，若成功當選後，房策重點在於土地開拓，會成立專家小組，一年內與市民就開發新土地定下共識，中長期填海造地屬無可避免，同時按市民負擔能力出售港人首置上車盤。

《明報》則指林鄭表示，其房屋政策以置業作主導，需重新建立置業階梯，未來將加大「綠置居」單位供應，從而加快騰空公屋單位予輪候冊人士。她認為在完成興建現已規劃的公屋項目後，公屋供應可減少，並把新批的公屋地盡量轉作「綠置居」， 「整體公屋單位供應不會少，因為（綠置居）是一個換一個，所以一定要慢慢（轉）移過去，以置業為主導。」

林鄭的民意支持度被對手曾俊華領先，在年輕人支持度中更遠遠落後。《明報》引述林鄭月娥表示理解「青年人唔係好歡迎我」，稱自己不懂看足球、撐拳擊，但說自己政綱重點之一是協助年輕人發展。她反問，「如果一個受歡迎的（官員），他有什麼政績呀青年方面？他有無幫過青年人容易點置業、有無幫過青年人減低他們讀書貸款負擔、他有無安排很多青年人外國交流實習……」至於如何扭轉年輕人對她的負面印象，她說不能一蹴而就，要慢慢做好工作。

佢幾時先撚明 咁樣唔係叫自嘲

又想幫後生仔起機

佢自己唔受歡迎係人地 無了解佢。 人地受歡迎係呃緊人， 屌你而家港女揀老公呀。

香港地產商咁惡
而家仲要一堆強國地產商

佢條廢物過到呢關先算啦

算啦，佢永遠都唔會知係自己性格問題令到佢唔受歡迎

整體公屋單位供應不會少，因為（綠置居）是一個換一個，所以一定要慢慢（轉）移過去，以置業為主導。

其實有公屋既反而無咁大incentive要買樓
租平 面積大 做乜要比返間公屋你換新樓

最慘都係夾心階層

佢尋日話咩好多泛民選委都支持佢不過冇提名佢
唔知佢想點
"好多仔都中意我不過冇追我"

先唔講579，5年前嘅689港人港地發展成點？
利申：我睏著咗幾年，未睇過去嘅新聞

覺得佢真心覺得"如果我學睇波驚你地會愛上我"
哪來的自信...

如果識睇波就受歡迎咁波台個個都係萬人迷啦on9

唔識睇波既年輕人都唔歡迎你
講完

九唔搭八

做咗咁多年官仲咁低能

無論你做乜都唔會受歡迎

置你老母業咩

八達通唔識用
廁紙唔知邊度買

關年青人咩事，有智慧既人都憎你

受唔受歡迎原來淨係關識唔識睇波事？
講得出都幾冇腦

佢好多政策都真係以置業為主導,直接間接資助人買樓

咁先係最益地產商, 同埋支那人咁買地法,樓價實貴, 政府津貼得幾多

反而胡官品客係狂起公共房屋係直接幫窮撚有屋住

離地到咁

村屋潛建你都得個講字啦仆街

佢有波咩？

講到好似年青人就係得睇波同打拳咁

呢個係真 我同某d 300+ 選委傾過佢地的確係buy 林鄭政綱入面某d 項目，不過最後集體配票提名左品客/胡官，因為1. 佢地想增加競爭 2. 政治立場始終唔係建制，明票真係不了

不過仆街曾又真係乜撚都冇做過